 [
   { 
    "Question": "కాకతీయ కాలంలో మహిళలు ఏ విభాగంలో ప్రధానంగా సామాజిక పాత్రలు పోషించారు?",
    "A": "మహిళలు భూములు మరియు సంపదలను విరాళంగా ఇచ్చారు",
    "B": "వారు తటస్థ పాలకులుగా వ్యవహరించారు",
    "C": "మహిళలు యుద్ధాల్లో పాల్గొన్నారు",
    "D": "వారు గ్రామ పన్నుల సమీకరణలో పాల్గొన్నారు",
    "Answer": "మహిళలు భూములు మరియు సంపదలను విరాళంగా ఇచ్చారు"
  },
  {
    "Question": "కాకతీయుల కాలంలో ప్రజలపై ఏ పన్నులు విధించబడినవి?",
    "A": "దరిశనం, అప్పనం, ఉపకృతి",
    "B": "వాణిజ్య పన్ను",
    "C": "పరస్పర పన్నులు",
    "D": "రాజ్యరాజ్యపాలనా పన్నులు",
    "Answer": "దరిశనం, అప్పనం, ఉపకృతి"
  },
  {
    "Question": "కాకతీయుల కాలంలో 'పేరిణి నాట్యం' ఏ రకమైన నృత్యం?",
    "A": "ధైర్యం మరియు యుద్ధానికి ప్రేరణ కలిగించే నృత్యం",
    "B": "ఆధ్యాత్మిక నృత్యం",
    "C": "సాంప్రదాయిక సమాజ నృత్యం",
    "D": "కవితా నృత్యం",
    "Answer": "ధైర్యం మరియు యుద్ధానికి ప్రేరణ కలిగించే నృత్యం"
  },
  {
    "Question": "పెద్ద సాహిత్య రచయితలు ఎవరు కాకతీయుల కాలంలో తమ రచనలను పూర్తిచేశారు?",
    "A": "పాల్కురికి సోమనాథుడు, నన్నెచోడుడు, విద్యానాధుడు",
    "B": "శంకరాచార్యులు, రామానుజాచార్యులు",
    "C": "విశ్వవిద్యాలయ కవులు",
    "D": "భూషణం కవి, బాసవపురాణ రచయిత",
    "Answer": "పాల్కురికి సోమనాథుడు, నన్నెచోడుడు, విద్యానాధుడు"
  },
  {
    "Question": "రుద్రేశ్వర ఆలయం ఎలా ప్రాముఖ్యత పొందింది?",
    "A": "ఇది ఒక శిల్ప కళా ప్రదర్శనగా ఉండింది",
    "B": "రుద్రదేవు పటశాల నిర్మించడానికి ఉపయోగించారు",
    "C": "అది అత్యంత పెద్ద మసీదు",
    "D": "ఇది ముఖ్యమైన మౌలిక నిర్మాణానికి తిరిగి తీర్చబడింది",
    "Answer": "ఇది ఒక శిల్ప కళా ప్రదర్శనగా ఉండింది"
  },
  {
    "Question": "రుద్రేశ్వర ఆలయానికి మరొక పేరు ఏమిటి?",
    "A": "వేయి స్తంబాల గుడి",
    "B": "పది స్తంబాల గుడి",
    "C": "నంది దేవాలయ",
    "D": "శివాలయం",
    "Answer": "వేయి స్తంబాల గుడి"
  },
  {
    "Question": "శివతత్వసారము అనే గ్రంథం ఎవరు రచించారు?",
    "A": "మల్లికార్జున పండితారాధ్యుడు",
    "B": "నన్నెచోడుడు",
    "C": "విద్యానాధుడు",
    "D": "కుమార సంభవం రచయిత",
    "Answer": "మల్లికార్జున పండితారాధ్యుడు"
  },
  {
    "Question": "మన్నే శిల్పం మరియు శిల్పకళల పరంగా కాకతీయుల కాలంలో ప్రసిద్ధి పొందిన వాస్తుశిల్పం ఏది?",
    "A": "రామప్ప దేవాలయం",
    "B": "మహాబలిదేవాలయం",
    "C": "శంకరాచార్య మందిరం",
    "D": "వేయి స్తంబాల గుడి",
    "Answer": "రామప్ప దేవాలయం"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయం ఏ గ్రామంలో ఉంది?",
    "A":  "గన్నేరువూరు గ్రామం",,
    "B": "వెయ్యి స్తంభాల గుడి గ్రామం",
    "C": "హనుమకొండ గ్రామం",
    "D": "పాలంపేట గ్రామం",
    "Answer": "పాలంపేట గ్రామం"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయం ప్రత్యేకత ఏమిటి?",
    "A": "భావనిక శిల్పకళ",
    "B": "పలు దేవాలయాలు ఒకే స్థలంలో",
    "C": "వేదాంత వాదం ప్రదర్శన",
    "D": "విష్ణువు మరియు శివుల ఆరాధన",
    "Answer": "విష్ణువు మరియు శివుల ఆరాధన"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయం యొక్క ప్రధాన శిల్పకళ ఏ విధంగా ఉంటుంది?",
    "A": "నల్ల గ్రానైట్ రాయితో నిర్మించబడ్డ శిల్పాలు",
    "B": "వజ్రంతో చెక్కిన శిల్పాలు",
    "C": "బంగారం, రజతంతో ఆభరణాలు",
    "D": "కప్పు మేళా శిల్పకళ",
    "Answer": "నల్ల గ్రానైట్ రాయితో నిర్మించబడ్డ శిల్పాలు"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయంలో ఎలాంటి శిల్పాలు ఉన్నాయి?",
    "A": "పువ్వులు, లతలు, ఏనుగులు, గంధర్వులు, నర్తకిమణులు",
    "B": "శ్రీ కృష్ణ, నరసింహ మూర్తి",
    "C": "శివ, విరభద్రుడి శిల్పాలు",
    "D": "వివిధ వైదిక దేవతల విగ్రహాలు",
    "Answer": "పువ్వులు, లతలు, ఏనుగులు, గంధర్వులు, నర్తకిమణులు"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయంలో ఉన్న నంది విగ్రహం ఎలా ఉంటుంది?",
    "A": "చాలా అందంగా ఉంటుంది",
    "B": "సంకుచిత ముళ్ళతో ఉంటుంది",
    "C": "కాపీ పద్ధతిలో ఉంటుంది",
    "D": "విలక్షణంగా నక్క వంటిది ఉంటుంది",
    "Answer": "చాలా అందంగా ఉంటుంది"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయంలోని శిల్పాలు ఏ విధమైన శైలిలో రూపొందించబడ్డాయి?",
    "A": "నల్ల పాలరాతి శిల్పాలు",
    "B": "రంగిన ఉక్కు శిల్పాలు",
    "C": "పవిత్ర వైదిక శిల్పాలు",
    "D": "స్పష్టమైన గణిత శిల్పాలు",
    "Answer": "నల్ల పాలరాతి శిల్పాలు"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయ నిర్మాణం ఏ శైలిని అనుసరిస్తుంది?",
    "A": "త్రికూట పద్ధతి",
    "B": "చతురస్ర పద్ధతి",
    "C": "పారావృత్తి పద్ధతి",
    "D": "సర్క్యూట్ శిల్పం",
    "Answer": "త్రికూట పద్ధతి"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయాన్ని ఎవరూ నిర్మించారు?",
    "A": "రేచర్ల రుద్రడు",
    "B": "కాకతీయ చక్రవర్తి",
    "C": "మాన్యుల రాజు",
    "D": "పవిత్ర కళావహుడు",
    "Answer": "రేచర్ల రుద్రడు"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయాన్ని UNESCO ఏ పేరుతో గుర్తించింది?",
    "A": "ప్రపంచ వారసత్వ ప్రదేశం",
    "B": "ప్రపంచ సంస్కృతి వారసత్వం",
    "C": "మానవ హక్కుల ప్రదేశం",
    "D": "ధార్మిక ప్రాముఖ్యతతో కూడిన ప్రదేశం",
    "Answer": "ప్రపంచ వారసత్వ ప్రదేశం"
  },
  {
    "Question": "వేయి స్తంభాల గుడి మరియు రామప్ప దేవాలయాలు ఏ పద్ధతిలో UNESCO వద్ద గుర్తించబడ్డాయి?",
    "A": "ప్రపంచ వారసత్వ ప్రదేశాలుగా",
    "B": "ప్రపంచ సాంస్కృతిక ప్రదేశాలుగా",
    "C": "ప్రపంచ చారిత్రక ప్రదేశాలుగా",
    "D": "ప్రపంచ కళా ప్రదేశాలుగా",
    "Answer": "ప్రపంచ వారసత్వ ప్రదేశాలుగా"
  },
  {
    "Question": "వారసత్వానికి యునెస్కో ఇచ్చిన నిర్వచనం ఏ విధంగా ఉంది?",
    "A": "ఇది పూర్వీకుల నుండి మనకు అందించబడినది, మరియు మనం ఎలా జీవిస్తున్నామో, భవిష్యత్ తరాలకు మనం ఏమి అందివ్వగలమో అది వారసత్వం అనబడుతుంది.",
    "B": "ప్రతి ప్రజలకు అక్షరాలు నేర్పించడం వారసత్వం.",
    "C": "ఆత్మీయ సంప్రదాయాలు గౌరవించడం వారసత్వం.",
    "D": "ప్రపంచవ్యాప్తంగా ఒకరి కృషి గౌరవించడం వారసత్వం.",
    "Answer": "ఇది పూర్వీకుల నుండి మనకు అందించబడినది, మరియు మనం ఎలా జీవిస్తున్నామో, భవిష్యత్ తరాలకు మనం ఏమి అందివ్వగలమో అది వారసత్వం అనబడుతుంది."
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయం ఏ శైలిలో నిర్మించబడింది?",
    "A": "నక్షత్ర ఆకారపు వేదికపై",
    "B": "పాలంకిల శైలిలో",
    "C": "వాకుల శైలిలో",
    "D": "రాజపాఠ శైలిలో",
    "Answer": "నక్షత్ర ఆకారపు వేదికపై"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయం విగ్రహాలు ఏ రాయితో తయారయ్యాయి?",
    "A": "నల్ల గ్రానైట్ రాయితో",
    "B": "పసుపు రాయితో",
    "C": "సూర్య రాయితో",
    "D": "రాతితో",
    "Answer": "నల్ల గ్రానైట్ రాయితో"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయంలో శిల్పకళ ఉత్పత్తులను ఏ ప్రాంతాలు ప్రదర్శించాయి?",
    "A": "పువ్వులు, లతలు, ఏనుగులు, గంధర్వులు, నర్తకిమణులు",
    "B": "ఊపిరి, అగ్ని, దివ్య దేవతలు",
    "C": "భువనేశ్వర, రాజేంద్రశివ, శివలింగ",
    "D": "గంగలక్ష్మి, విష్ణుమూర్తి, శివ",
    "Answer": "పువ్వులు, లతలు, ఏనుగులు, గంధర్వులు, నర్తకిమణులు"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయంలో నంది విగ్రహం ఏ విధంగా ఉంటుంది?",
    "A": "చాలా అందంగా ఉంటుంది",
    "B": "రాజముద్రాతో ఉంటుంది",
    "C": "పసుపు పూతతో ఉంటుంది",
    "D": "కాళీపటే తో ఉంటుంది",
    "Answer": "చాలా అందంగా ఉంటుంది"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయం రేచర్ల రుద్రడు నిర్మించినప్పుడు, వాడిన నిర్మాణ పదార్థం ఏది?",
    "A": "ఇటుకలు",
    "B": "పట్టకలప",
    "C": "బంగారం",
    "D": "స్కలపాల రాయలు",
    "Answer": "ఇటుకలు"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయం నిర్మాణంలో ఏ విధమైన శిల్ప కృతులు ఉన్నాయి?",
    "A": "పువ్వులు, లతలు, ఏనుగులు, గంధర్వులు",
    "B": "సప్తస్వరాలు, యక్షిణి, నాగిని",
    "C": "రాజశాఖ, విప్లవ శిల్పాలు",
    "D": "రాత్రి దైవ విగ్రహాలు",
    "Answer": "పువ్వులు, లతలు, ఏనుగులు, గంధర్వులు"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయం యొక్క నిర్మాణ శైలి ఎప్పటికప్పుడు కనిపించే సాంకేతికతను అనుసరిస్తుంది?",
    "A": "త్రికూట పద్ధతి",
    "B": "సంవత్సరాల శాస్త్ర పద్ధతి",
    "C": "భవనశాస్త్ర పద్ధతి",
    "D": "ఓపెన్-టెంప్లే పద్ధతి",
    "Answer": "త్రికూట పద్ధతి"
  },
  {
    "Question": "రామప్ప దేవాలయానికి సంబంధించి ఎలాంటి శిల్ప కళలు ఉన్నాయో?",
    "A": "తొలగించబడిన శిల్పాలు",
    "B": "పూనక శిల్పాలు",
    "C": "శిల్ప కళల శాస్త్రం",
    "D": "నవోన్మేష శిల్పాలు",
    "Answer": "శిల్ప కళల శాస్త్రం"
  },
  {
    "Question": "యునెస్కో కింద ప్రపంచ వారసత్వ ప్రదేశంగా గుర్తింపచేసిన దేవాలయాలు ఏమిటి?",
    "A": "రామప్ప దేవాలయం, వేయి స్తంభాల గుడి",
    "B": "శిల్పగణేశ్వర ఆలయం",
    "C": "పుష్కర క్షేత్రం",
    "D": "స్వర్ణశిఖర గోపురం",
    "Answer": "రామప్ప దేవాలయం, వేయి స్తంభాల గుడి"
  },
  {
    "Question": "యునెస్కో యొక్క వారసత్వం నిర్వచనంలో ఏదిఇందనిది?",
    "A": "ఇది పూర్వీకుల నుండి మనకు అందించబడినది",
    "B": "అందించబడే వర్ణనలలో ఉంది",
    "C": "భవిష్యత్తులో పరిణామాలు చెల్లించడం",
    "D": "ప్రపంచం లో మానవ హక్కులను గుర్తించడం",
    "Answer": "ఇది పూర్వీకుల నుండి మనకు అందించబడినది"
  },
  {
    "Question": "కాకతీయ రాజ్యాన్ని ఎప్పుడు ఢిల్లీ సుల్తానులు ఆక్రమించారు?",
    "A": "1323వ సంవత్సరం",
    "B": "1318వ సంవత్సరం",
    "C": "1335వ సంవత్సరం",
    "D": "1340వ సంవత్సరం",
    "Answer": "1323వ సంవత్సరం"
  },
  {
    "Question": "ప్రతాపరుద్రుడు ఏ విధంగా మరణించాడు?",
    "A": "ఆత్మహత్య",
    "B": "యుద్ధంలో మరణం",
    "C": "ఆరోగ్య కారణంగా మరణం",
    "D": "వయోభంగం",
    "Answer": "ఆత్మహత్య"
  },
  {
    "Question": "కాకతీయ రాజ్యానికి పతనం అనంతరం ఏ చిన్న రాజ్యాలు ఏర్పడినవి?",
    "A": "అద్దంకి, కొండవీడు, రాజమండ్రి, కందుకూరు",
    "B": "పరిగి, మైలార్, విజయవాడ",
    "C": "మధుర, కోయిల, వడ్లపురం",
    "D": "బెంగళూరు, శివగంగ, హుస్సేన్ సగర్",
    "Answer": "అద్దంకి, కొండవీడు, రాజమండ్రి, కందుకూరు"
  }
]
